\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{¿Qué es ERP?}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\pagebreak

\section{Introducción}

Las siglas ERP representan <<Enterprise Resource Planning>>. Consiste en la
administración de los procesos de un negocio, normalmente por medio de algún
{\it software}. El objetivo de este software es de administrar de forma
eficiente y rápida los recursos de una empresa en tiempo real.

\section{Características}

\noindent
Los sistemas ERP suelen incluir las siguientes características:

\begin{itemize}
	\item{Un sistema integrado.}
	\item{Operatividad en tiempo real.}
	\item{Una base de datos común que está soporta por todas las aplicaciones en
		uso.}
	\item{Un diseño uniforme en todos los módulos.}
	\item{Instalación con una integración elaborada de aplicaciones y datos por
		parte del departmento de TI.}
	\item{Las opciones de despliegue pueden ser de las siguientes:}
		\begin{itemize}
			\item{{\bf Local:} los servidores que gestionan el sistema se encuentran
				de forma local en las premisas del negocio.}
			\item{{\bf Nube:} se almacenan todos los datos en los servidores de un
				tercer partido que cubre los costes y procesos de este servicio.}
			\item{{\bf SaaS:} similar a la nube, pero el negocio tampoco tiene acceso
				al programa, que se accede por medio de la web.}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Ejemplos}

Hay varios programas que implementan este estilo de sistema, algunos privativos
y otros libres:

\begin{itemize}
	\item{Libres:}
		\begin{itemize}
			\item{Apache OFBiz}
			\item{Dolibarr}
			\item{Odoo}
		\end{itemize}
	\item{Privativos:}
		\begin{itemize}
			\item{Microsoft Dynamics}
			\item{Oracle ERP Cloud}
			\item{SAP}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa
<nicolas@ortegas.org> \\
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
